喺香港，以平民及中產階層黎講，邊區最好住，邊區最唔好住？

最好住：慈雲山

慈雲山
論食：大把野食，小店又有，連鎖野又有，深夜都有野食。

論交通：深夜都好幾架紅頂小巴，慈雲山雖無地鐵站，但落黃大仙或鑽石山非常方便，可以接受。

紅頂小巴：旺角（24小時）、銅鑼灣、佐敦道、荃灣、青山道（早上）
綠頂小巴：九龍塘、黃大仙、鑽石山、新蒲崗、竹園

娛樂設施：體育館、公園、足球場、籃球場、單車場 ...

生活質素：背山，空氣還不錯。物價有平有中等，唔會太貴。

~

最唔好住 ... 諗唔到。大家有乜想法？

平民一定係屯門

Agger

淨係上山落山都要3.8$一程
小數怕長計

返工出入交通咁貴

屯門出港島/九龍返工，會唔會好唔方便/車錢貴？

想慳可以行路，其實唔係好遠。

諗起放工時間條隊

話明平民，洗咩出九龍返工，求其係屯門都搵到份萬零兩萬既工啦
申利：屯門人

Must be 荃灣

交通中心 多野食 搭兩個站又可以到葵廣欣賞下學生妹

老老實實 住過咁多地方 真係荃灣最正 有錢啲就行多10-15分鐘住荃西

石硤尾

屯門有乜呢d 工

我都認同。
我一直都覺得慈雲山第一，荃灣第二。

中產住沙田我覺得最好

平民黃大仙 石硤尾公屋啦
少蝗少蝻 廢老區極少後生
就算有新移民 市區中學都會學識講廣東話
交通方便 搭一兩個站就已經九龍塘
又有沙中線

幾十條巴士線係大路
行出荔枝角道/龍翔道乜車都有

除左去啲大西北同大東北
搭去港九新界的士最多一百幾十

中產最好我覺得紅磡幾好
旺中帶靜 玩完搭的士翻屋企都係幾十蚊有找
野食有幾條街 又有地鐵站 火車站

住沙田搭的士 夜晚當你CWB走
都要舊幾水先翻到去
住紅磡都係幾十蚊

紅磡/九龍城真係不了 諗親塞車塞到瀨哂屎就唔想入去

唔會揀慈雲山 認同荃灣
同埋藍田都ok啊

彩虹

藍田除左去港島東同觀塘方便之外去邊都好遠

最好住我會揀大角咀
物價唔高，有好多茶餐廳仲有30蚊樓下嘅早餐同40蚊樓下嘅lunch，買餸嘅話想平可以行去旺角或者北河街街市，視乎你住得近邊邊，唔想咁煩嘅其實大角咀街市都ok不過冇咁平

奧海城入面嘅舖頭應該可以滿足日常生活所需，衣食住行都齊哂

交通就無論過海定去大西北大東北都方便，出旺角又行兩三個字就到

聽落好似都唔錯，但紅磡會唔會好多大陸人 ... 近火車站

藍田好似側左少少？
旺角坐的士入去好似要100

大角咀可以考慮

太古for中產

最好住一定係荃灣同沙田之爭喇
最惡住 我覺得係馬鞍山，荔景，柴灣，或者離島

一定係將軍澳最好住

沙田 ... 好撚多大陸人，一落個個商場（新城市？）
D蝗多撚到喊

將軍澳麻麻地，偏左D

沙田
環境同配套設施都係最適合平民住

我都覺得沙田好住，因為有齊商場、公園、單車徑同港鐵站，唯一唔好係去港島比較遠。

港島任何一個地方都係世界第一

agger

北角尾數第一

其實港島交通費偏貴，你由中環到西環，地鐵已經要5.3，貴過你由大圍到大學站。

丁丁世界第一

英超包尾都係英超

叮叮係好舒服既，而且好平，不過前提係你要有時間。

不了，出港島好麻煩，好多時都要搭鐵 不過去大西北幾好，好多車
利申 住彩虹

中產就住黃埔、紅磡灣果邊啦
BTW
愉景灣先係人住嘅地方

但樓價唔平
得舊樓細單位係勉強affordable

其實係西環行去中環都唔係好遠，沿途都係繁華市區。

新界唔洗討論啦，咩灣都假

荃灣西 成個感覺高檔次 衣食住行又方便 。

中西區

梗係荃灣啦，去邊都有車 平野又有 連鎖又有

沙田多大陸人到嘔，星期六，日想落街食個飯都唔駛諗

唐樓都高質過人
如果住荷李活道果頭隔離鄰舍唔會係廢中廢老蝗蝻蟔而係白人

認同，西環亦都有好多小店，咩野都有得食，但比如你落雨、打風，低溫等等情況，始終會用到公共交通工具，再加上山路比較多，呢點西環就唔及沙田港鐵站附近方便。

太子，方便到爆
港九新界都有車去

叫得中產嘅多數都係港島住㗎啦

單計住其實屯門乜都齊
係出區好撚唔方便

你住飽佢 人又多迫到死又一堆堆蝗 校網又唔係特別好

紅磡/黃埔

做老師/社工之類又返附近嘅 住屯門真係幾好

住黑警遊樂會果面真係正
一望出去全部都係球場同公園

只要唔係返工時間，出市區其實算快
不過屯門市廣場果頭太多蝗

同意，真係好好住
野食，平又有，中價有質素又有
唔太多人
渣車仲係世界級方便，去新界東（尖山），西（3 號），過港島[有錢行西隧]

青衣都無

住杏花邨返港島東，
冇得輸！

太子
要乜有乜 去新界香港島都方便
又近旺角同深水埗

太子啲樓好撚殘舊
就算係有錢撚太子道
唔計一兩個新樓
都係舊到狗也不屌

笑撚死人咩
咩狗也不屌
你唔知太子道d樓幾錢
入面又大又實用
校網又好又靜治安又好
出市區又快

認同
新舊區都有
行路出到旺角，10分鐘過到海
物價平，校網好
不過樓價好撚貴

荃灣for sure, 荃灣西仲正，雖然夏天臭到仆街

好想搬去奧海城
世界級地段
去邊到方便

貝沙灣最好住

我話狗也不屌嘅意思係
有買到太子道嘅能力
都唔會買果到

我睇過
醫院隔離果間
係超大超實用
舊都預咗
係估唔到廚房個設計
好似啲鄉村放柴燒火廚房咁撚樣
真係有呢種感覺

仲有一間
係太子道行旺角方向
行到可以轉右去石峽尾果個位
隔離層樓

就勁撚普通 又細
Lift企兩個人都盡
都賣成900萬

真係屌你老母狗也不屌喎

利：新樓另計 睇過買唔起
但都覺得買得起都唔會買 不值

以前細個唔識野，搬入大角咀仲屌左老豆好耐
而家真係👍

我覺得果d睇你內裡點裝修
就咁出面睇唔同單位唔同裝修可以爭好遠
我so far去過幾個人屋企都冇話太舊
同埋值錢地方都係個校網同治安

細個都係住大角咀
以前的確係窮撚地方
依家d本土大角咀撚個個發哂達

平民/中產一定係荃灣
樓望海 又多商場/野食 交通方便 荃灣綫/西鐵綫 +巴士總站

最唔好住馬鞍山應該頭3

太子道校網好似唔係41喎？
(唔清楚)
我一開始同你一樣覺得唔錯 先會去睇
到你睇完 諗每一日岀門都要塞一塞太子道先
(車位都唔夠其實 好多唔連車位)
啲樓又舊 最平都就成千萬
我寧願住遠少少 新界 一千萬3房套
掃埋個車位都仲得

好過住到退休果時變危樓成日維修

咁你真金白銀俾錢買又唔同心態既
我呢d網上9up睇法又唔同
不過太子道塞車係真
我ex住果頭
明明條路好快但永遠塞到傻先出到旺角
想買少少野又遠

愉景灣係好正，但唔係平民同中產。